香港算唔算係個易守難攻嘅地方？

山多平地少又有維港做天然屏障

騎兵？

只要塞住獅子山隧道同重兵堅守屯門就得，就算失敗都仲有維港可以守灘

一粒核彈都唔見咗個荃灣啦

1900年前 山海關都易守難攻啦 有飛機之後 你講果啲野有乜用

阿富汗都係山多你睇幾難打

阿富汗幾大 香港幾大

Poly

你指大家打返冷兵器既年代?

幾乎冇戰略縱深

無制海權幾乎無得守

得新九中間幾坐山有戰略價值

淪陷左成個九龍港島市中心都會食炮轟放題

你問下日本人

玩佔領定打擊要點先
而且係邊個同邊個打先

其實無論敵人係邊個

香港都唔係易守難攻囉

唔關事你睇啲塔利班據點幾難清就知

是
poly最易守 要塞/城堡黎

又係度ff

睇睇香港保衛戰

九龍被夷為平地就可以變史太林格勒，維港就係伏加河，只要港島不失(盟軍海上支援)，源源不絕咁經維港運人運物資同敵人係九龍打持久戰

有冇讀歷史 九龍就算有醉海灣防線 日軍唔夠一星期就已經破到。香港島基本上只要cut曬所有補給好快都會玩完。二戰開打既時候楊慕琦同winston Churchill send左幾個電報講到明如果日軍打香港，香港好難守

其實每日塞車都知如果個啲唔係車係坦克或其它障礙物香港係寸步難行，仲未計你有守軍，俾你過到山進入九龍平原啲樓咁密打起巷戰上嚟敵人未必有著數一定變人肉攪拌機係咁磨，如果都輸就依維港天險而守

前設問題，
日軍當時已經打爆左深圳
所以邊個同邊個打好重要

咁係因為唔夠人同物資，如果好似星加坡咁要塞化香港未必咁快陷落，日軍幾倍人數飛機大炮都要打3個禮拜
只要有足夠火炮物資係港島最多變金門炮戰

只要有核彈
完

其實二戰南京保衛戰都係打咗唔夠兩個禮拜，香港捱到三個禮拜咁滯算好勁，如果有足夠人員設備可以守更加耐

所以香港地形其實好適合防守